{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050223",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 보문사지 당간지주_1"
    },
    "text": "慶州普門寺址幢竿支柱\\n\n慶尚北道慶州市普門洞856-3番地\\n\n1963年1月21日、国宝に指定された。持株の高さ3.8mだ。普門寺旧跡の南西におり、64cmの間隔で南と北から向き合っている。向かい合っている私の側面と無視、前・後の側面には何の彫刻がなく、ウェチュクミョンにだけ洋岸の角を殺して多少の装飾的手法を示している。北側の持株は上部が切断されたが、南は完全だ。無視で見ると、下部が飢饉(基根)のように見せて、前や後ろから見ると頂上沿いの円弧(圓弧)と飢饉付加よく調和して安定感を感じさせ、流線型で細くて長く見える。幢竿を固定させる間(杆)は上·中・下三ヵ所に穴を作って装置していたことが、南北の両持株の形が違う。南持株は、頂点で28cmの下に長方形の穴があり、その下にそれぞれ129.5cmの間を置いて同じ大きさの四角い穴が二ヵ所にある。しかし、北持株は南持株の各穴と向き合うウィチマだ内側に四角い穴があり、完全に破られているわけではない。全体の形が壮大で素朴、片方の持株に穴があるのは珍しい。",
    "QA": [
        {
            "question": "この幢竿支柱は何のために使われていましたか？",
            "answer": "幢竿支柱は普門寺の旧跡に使われていました。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱はいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "幢竿支柱は1963年1月21日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱の持株の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "幢竿支柱の持株の高さは3.8mです。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱は普門寺旧跡のどこに位置していますか？",
            "answer": "幢竿支柱は普門寺旧跡の南西に位置しています。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "幢竿支柱は流線型で細くて長く見える形状をしています。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱の持株にはどのような装飾がありますか？",
            "answer": "幢竿支柱の持株にはウェチュクミョンに洋岸の角を殺して多少の装飾的手法があります。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱の持株を固定するための装置はどのようになっていましたか？",
            "answer": "幢竿支柱の持株を固定するための装置は上・中・下三ヵ所に穴を作って装置していたことがわかっています。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱の南持株と北持株の形に違いはありますか？",
            "answer": "幢竿支柱の南持株と北持株の形が違います。南持株には頂点の下に長方形の穴と四角い穴が二ヵ所ありますが、北持株には南持株と向き合うウィチマ内側に四角い穴があります。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱の全体の形はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "幢竿支柱の全体の形は壮大で素朴な印象を与えます。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱は何のために使用されたのでしょうか？",
            "answer": "幢竿支柱は仏教寺院の一部として使用されていたと考えられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 331,
        "QA": 415
    }
}